# 10eme cours: CRUD / NODE 

## Definitions:

**Node**: Node.js est une plateforme logicielle libre en JavaScript orientée vers les applications réseau événementielles hautement 
concurrentes qui doivent pouvoir monter en charge.

**Crud**: Creat Read Update Delete

**NPM**: C'est un gestionnaire de paquet (equivalant du playstore, pour node)

(Pour initialiser npm dans tryhard nous devons faire un inti et voir si on a pas un dossier package.json)

## Devdependencies / Dependencies

Devdependencies: ce sont les applications dont on va avoir besoin pour pour developper.

Dependencies: ces sont des applications qui vont etre utilisé
par notre application final par notre client.















 